中國想在台海抗衡美軍? 俄國：中國軍力很弱 他只能靠俄製尖端武器

2015年莫斯科航展上展出的米格1.44戰機。中國殲-20 被指像米格1.44。(圖：VOA)

官方控制的俄羅斯主要媒體最近刊文，分析中國如何使用從俄羅斯購買的蘇-35戰機和S-400防空導彈。文章認為，這兩種武器將被用來保護中國主要用來攻擊美國航母的東風-21D反艦彈道導彈。分析還認為，中國未來還會繼續從俄羅斯採購武器。

◎中國一些軍工領域仍然落後俄美

受克里姆林宮控制的俄羅斯主要大報《消息報》最近發表的一篇文章說，中國軍工科技在最近30年裡取得了很大成功，但在一些領域仍然存在不足，比如在遠程防空導彈和重型殲擊機領域，中國仍然落後俄羅斯和美國。

這篇由軍事歷史學家波爾堅科夫所撰寫的文章說，南中國海和台灣海峽成為未來中美兩國爆發潛在軍事衝突的地區。為了應對美國海軍航母威脅，中國成功開發出了世界上第一款主要用來攻擊美國航母和大型水面艦艇的反艦彈道導彈東風-21D。這種可移動式的反艦彈道導彈目前成為中國岸防力量的主力。

◎反艦導彈有「短板」 蘇-35 和S-400 為東風構建防禦網

但東風-21D的一個短板(缺點)是，很難應對巡航導彈和無人飛機的攻擊。而美軍從1991年起就在積累對付移動式導彈發射系統的經驗。對中國來說一個性命攸關的問題是，為東風-21D組建可靠的防禦系統來應對空中打擊。

文章說，中國在沿海地區成功組建了由遠程預警雷達系統，重型遠程殲擊機和遠程防空導彈系統所構成的防空防禦體系，但中國在開發重型遠程殲擊機和遠程防空導彈系統方面卻遇到問題，進展不順利，這成為中國從俄羅斯採購S-400防空導彈和蘇-35戰機的主要原因。

◎S-400 能隨東風機動 中國還將採購S-500

文章說，S-400防空導彈的最大優勢是，能非常容易地很快部署和發射。由於S-400系統具有非常好的移動性特點，這使S-400系統能為準備發射的東風-21D反艦導彈輕而易舉地提供有效保護。S-400系統既可攔截飛機，也能攔截彈道導彈。而且S-400防空導彈也處在不斷更新和完善中，S-400系統中最新式導彈的最遠射程能達到400公里，同樣能攔截60公里遠的彈道導彈目標。

文章說，中國過去從俄羅斯採購了S-300防空導彈系統，又採購了S-400，毫無疑問，中國還將會採購S-500防空導彈等俄羅斯武器。而且，為了避開美國制裁，雙方也可能會使用兩國本國貨幣結算。文章還認為，由於不滿中國從俄羅斯購買先進武器，美國最近對中國軍方實施制裁。

◎通過軍售讓中美對抗 有意向中國展示打航母潛艇

俄羅斯一直試圖通過軍售引發中美軍事對抗。《消息報》的這篇文章再次驗證了許多軍事和政治評論人士過去的分析，那就是俄羅斯通過向中國出售武器也想達到其他目的，包括把中國的注意力轉移到對抗美國上。當中國集中力量對付美國時，俄羅斯可以感到來自中國的威脅，尤其是在遠東地區能夠減輕。

耐人尋味的是，俄羅斯繼續積極向中國展示攻擊美國航母的其他武器和科技。中國海軍代表團幾個月前訪問俄羅斯北方艦隊時，俄羅斯軍方首次讓中國海軍領導人參觀了一艘核動力潛艇。蘇聯當時設計這種級別的潛艇時專門用來考慮攻擊美國航母。

◎俄重視中國怎樣使用和在哪裡部署俄製武器

俄羅斯非常重視中國如何和怎樣使用從俄羅斯採購的武器裝備，並密切關注這些武器裝備部署在哪裡。

中國軍隊的蘇-35戰機伴隨轟-6K等戰機今年春季環繞台灣島飛行，以及在南中國海地區巡邏後，俄羅斯一些主要軍事媒體立刻轉發大量圖片對此報導分析。

S-400防空導彈和蘇-35戰機是最近幾年中俄之間最大的兩筆軍火交易，同時也深受外界關注。俄羅斯從今年起開始向中國交貨S-400防空導彈。在中國採購的24架蘇-35戰機中，目前已經有14架到貨，並全部被部署在離台灣和南中國海不遠的廣東湛江地區。

◎對國產戰機沒信心 購入蘇-35 解燃眉之急

蘇-35戰機已經在敘利亞戰場投入實戰。許多俄羅斯軍事評論人士說，中國採購蘇-35可能考慮到這種戰機能被立刻部署和投入實戰。他們認為，雖然中國媒體上有很多稱讚中國自己研製的殲-20戰機的言論，但這可能同中國試圖為殲-20打廣告有關。殲-20雖然被報導已經投入服役，但中國軍方可能仍然對這種戰機沒有十足把握。

軍事評論人士德羅茲堅科說，殲-20很可能仿製於俄羅斯的米格戰機。

德羅茲堅科：「殲-20確實非常像俄羅斯，準確說是蘇聯研製的米格1.44戰機。米格1.44曾同俄羅斯後來開發的T-50，也就是蘇-57第五代戰機相競爭，但後來敗北落選被打入冷宮。米格1.44目前停在莫斯科郊外茹科夫斯基飛機試驗基地的倉庫中。」

◎尖端武器仍然離不開俄羅斯

德羅茲堅科說，中國仍然無法擺脫在尖端武器領域對俄羅斯的依賴。兩國的軍事技術合作將持續下去。

中國殲-20戰機的一個關鍵弱點是配備了老式的俄羅斯發動機。俄羅斯軍事評論人士說，只有當中國能開發出成熟和可靠的戰機引擎後，中國的國產戰機才能說真正具有戰力。

中國最新型戰機=俄佬以前淘汰咗無用到個部垃圾

賣舊野都算 仲要係次貨

又係時候比陀地費大佬

原來J20又係俄佬貨

80年代

引擎焊死埋

打得贏第三世界軍力咪得囉 我諗佢係咁諗

買舊屎返嚟，再改改裝就自主研究
再吹大少少就話可以同美國匹敵

一篇文由防空， 截擊枝術唔掂， 飛機抄都仲要抄個失敗落選設計， 加埋引擎廢

真係文章唔使長， 句句重點就夠

如果佢係堅有料 俾人話無威脅應該好開心

但佢唔係